【黃背心運動】法新社：政府決暫緩上調燃油稅

法國連續3個星期的「黃背心」運動逐步升級，上周六（1日）在巴黎更演變成騷亂，國寶名勝凱旋門遭塗鴉及破壞。不過，據法新社引述政府內部消息稱，總理菲利普（Edouard Philippe）周二（4日）將宣布暫緩上調燃油稅計劃，有望為緊張局勢降溫。

報道稱，法國政府除了決定暫停於明年起開徵新燃油稅外，亦會推出其他措施試圖平息民怨，但報道中未透露詳情。

總統馬克龍早前曾委託菲利普與「合法示威者」代表和反對黨領袖對話，以解決這場被法國政客形容為「史無前例」的政治危機。不過有「黃背心」代表稱，除非政府凍結燃油稅，否則不會跟菲利普會面。

人哋半個月就搞掂

報道稱，法國政府除了決定暫停於明年起開徵新燃油稅外，亦會推出其他措施試圖平息民怨，但報道中未透露詳情。